{
    "question": "Sebuah mobil bergerak 30 m kearah barat kemudian berbelok ke selatan sejauh 40 m. jarak dan perpindahan mobil adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>50 m</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>S1 = 30 m ke  barat </p><p>S2 = 40 m ke  selatan</p><p>d = S1 + S2</p><p>= 30 + 40 = 70 m   \u2713</p><p>S = \u221a(S1\u00b2 + S2\u00b2)</p><p>= \u221a(30\u00b2 + 40\u00b2) = <strong>50</strong><strong> </strong><strong>m </strong> \u2713</p><p><strong>Semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hasil-pengukuran-dengan-termometer-celcius-menunjukkan-suhu-air-1-404",
            "question": "Hasil pengukuran dengan termometer celcius menunjukkan suhu air 10 c ,hitunglah jika diukur dengan termometer skala fahrenheit dan kelvin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><u>PEMBAHASAN</u></strong></p><p></p><p><strong>DIKETAHUI</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>\u00b0</strong><strong>C</strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>\u00b0</strong><strong>C</strong></p><p><strong>DITANYA</strong><strong>:</strong></p><ul><li><strong>\u00b0</strong><strong>F</strong></li><li><strong>K</strong></li></ul><p><strong>JAWAB</strong></p><p>\u00b0C= (9/5.t) +32 \u00b0F</p><p>    = (9/5.10)+ 32\u00b0F</p><p>    = 18 +32\u00b0F</p><p>    = 50\u00b0 F</p><p></p><p>\u00b0C = t + 273 K</p><p>    = 10 + 273 K</p><p>    = 283 K</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-peredaran-darah-yang-mengalirkan-darah-dari-jantung-ke-sel-298",
            "question": "Sistem peredaran darah yang mengalirkan darah dari jantung ke seluruh tubuh disebut dengan \u2026. * a. peredaran darah besar b. peredaran darah tertutup c. peredaran darah terbuka d. peredaran darah kecil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Peredaran darah besar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ini bermula ketika darah yang kaya02 di pompa olehbilik kiri untk diedarkan keseluruh tubuh melalui aorta</p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-memiiliki-gaya-200n-dengan-luas-bidang-panjang-5m-da-405",
            "question": "sebuah benda memiiliki gaya 200N dengan luas bidang panjang 5m dan lebar 4 cm tentukan gaya tekanan pada bidang tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.000 Pa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><u>TEKANAN ZAT PADAT</u></p><p></p><p>Luas alas benda (A)</p><p>= p \u00d7 l</p><p>= 5 \u00d7 (4 \u00f7 100)</p><p>= 5 m \u00d7 0,04 m</p><p>= 0,2 m\u00b2</p><p></p><p>P = F \u00f7 A</p><p>P = 200 \u00f7 0,2</p><p>P = 1.000 Pa \u2714 </p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Semoga membantu.</p><p>Have a nice day :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12pada-saat-mengukur-tekanan-darah-dengan-tensi-meter-berlaku-h-607",
            "question": "12.pada saat mengukur tekanan darah dengan tensi meter, berlaku hukum...\u00a0*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hukum pascal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kelainan-pada-mata-dan-lensa-yang-digunakan-754",
            "question": "Tuliskan kelainan pada mata dan lensa yang digunakan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Miopi (Rabun jauh)</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Cekung</strong></p><p>-Hipermetropi (Rabun Dekat</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Cembung</strong></p><p>-Presbiopi (Tidak dapat melihat jarak jauh maupun dekat)</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Rangkap</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u2022 miopi &gt; rabun jauh &gt; lensa cekung<br>\u2022 hipermetropi &gt; rabun dekat &gt; lensa cembung<br><br><br>Smg membantu!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyelam-menyelam-dengan-kedalaman-3-m-massa-jenis-air-1-659",
            "question": "Seorang penyelam menyelam dengan kedalaman 3 m, massa jenis air 1.000 kg/m3, konstanta gravitasi pada tempat tersebut adalah 10 n/kg. besar tekanan hidrostatisnya adalah\u2026n/m3 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>Ph = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Tekanan Hidrostatis</strong> adalah <u>suatu tekanan yang disebabkan oleh zat cair diam pada suatu kedalaman tertentu ke semua arah.</u></p><p></p><p>Rumus Tekanan Hidrostatis:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>Ph = Tekanan Hidrostatis (N/m\u00b2 atau Pa)</p><p>\u03c1 = massa jenis zat (kg/m\u00b3)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2 atau N/kg)</p><p>h = kedalaman (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>Massa jenis air (\u03c1) = 1.000 kg/m\u00b3</p><p>Percepatan gravitasi (g) = 10 N/kg</p><p>Kedalaman air (h) = 3 m</p><p></p><p>Ditanya: Ph (Tekanan Hidrostatis) = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 1.000 \u00d7 10 \u00d7 3</p><p>     = 1.000 \u00d7 30</p><p>     = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><p>Jadi, besar tekanan hidrostatisnya adalah <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u00b2</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 8 SMP</p><p>Materi: Bab 3 - Fluida</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 8.6.3</p><p>Kata Kunci: Tekanan Hidrostatis, Massa Jenis Air, Percepatan Gravitasi, Kedalaman Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pengukuran-diameter-suatu-benda-menggunakan-jangka-sorong-d-541",
            "question": "Hasil pengukuran diameter suatu benda menggunakan jangka sorong ditunjukkan oleh gambar berikut. diameter minimum benda sebesar \u2026 a. 9,775 cm b. 9,778 cm c. 9,782 cm d. 9,785 cm e. 9,788 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 9,775</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>PEMBAHASAN :</p><p></p><p></p><p>SU = 9,7 cm</p><p></p><p>SN minimum = 0,075 cm</p><p></p><p>Hasil = 9,7 + 0,075 = 9,775 cm</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-diletakkan-25-cm-di-depan-cermin-datar-cermin-diges-895",
            "question": "Sebuah benda diletakkan 25 cm di depan cermin datar. cermin digeser sejauh 3 cm ke arah benda. tentukan jarak antara posisi bayangan asli dan bayangan akhir yang terlihat di cermin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bayangan asli : 25 cm Bayangan akhir : 22 cm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#Sifat cermin datar</p><p>Maya, Tegak, Sama Besar</p><p></p><p>#Penyelesaian</p><p>Jadi, Jarak benda maupun jarak bayangan akan selalu sama</p><p></p><p>Jarak Bayangan asli = jarak benda mula-mula </p><p>Yaitu( 25 cm = 25 cm)</p><p></p><p>Jarak Bayangan akhir = jarak benda akhir</p><p>Yaitu 25 cm - 3 cm =( 25 cm = 25 cm)</p><p></p><p>Jadikan Jawaban terbaik ya!!!</p><p></p><p>Follow Akun Instagram dan subscribe channel ku ya!!!</p><p></p><p>Instagram : conqueror games</p><p>YouTube   : Conqueror game&#039;s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-radio-bekerja-pada-panjang-gelombang-12m-jika-cepat-ramb-340",
            "question": "Sebuah radio bekerja pada panjang gelombang 1,2m. jika cepat rambat gelombang radio 3000 m/s, stasiun radio tersebut bekerja pada frekuensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3000/1,2 = 2500</p><p>jadi jawabannya 2500hz</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-mobil-bermassa-total-1500kg-bergerak-dari-kecepatan-10ms-165",
            "question": "suatu mobil bermassa total 1500kg bergerak dari kecepatan 10m/s, kemudian dipercepat menjadi 20m/s, usaha yang bekerja pada mobil tersebut untuk meningkatkan kecepatannya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari di googel ada </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>*DAN AKU BUTUH POIN*</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}